{
  "title": "Game2",
  "categories": ["Ükssarvikud", "Filmid", "Autod", "Discgolf", "Varia"],
  "questions": [
    {
      "category": 0,
      "value": 100,
      "question": "Just sellest ettevõttest sai Eesti esimene ükssarvik",
      "answer": "Skype"
    },
    {
      "category": 0,
      "value": 200,
      "question": "Voogedastuse teenust pakkuv ettevõte, mis asutati Stockholmis 2006. aastal",
      "answer": "Spotify"
    },
    {
      "category": 0,
      "value": 300,
      "question": "Idee just selle ettevõtte loomisest tekkis asutajal, kui ta aitas TransferWise'il testida nende isikute verifitseerimise süsteemi",
      "answer": "Veriff"
    },
    {
      "category": 0,
      "value": 400,
      "question": "Ettevõtte, mis valmistab tarkvara veebikasiinodele. Firma aktsiatega kaubeldakse Londoni börsil tähisega PTEC.",
      "answer": "Playtech"
    },
    {
      "category": 0,
      "value": 500,
      "question": "Silicon Valley riskikapitalifirma, mille investeeringute seas on muuhulas Bolt, Apple ja Google",
      "answer": "Sequoia Capital"
    },
    {
      "category": 1,
      "value": 100,
      "question": "Selles filmis näeb vahetult enne lennuki õhkutõusmist üks õpilastest nägemust, et lennuk kukub alla ning kõik pardal olijad hukkuvad",
      "answer": "Lõpp-punkt (Final Destination)"
    },
    {
      "category": 1,
      "value": 200,
      "question": "See 2024. aastal loodud Läti animafilm pälvis tänavu Oscari",
      "answer": "Vooluga kaasa (Flow)"
    },
    {
      "category": 1,
      "value": 300,
      "question": "Mees on muuseumis öövalvur ja üks öö ärkavad kõik muuseumieksponaadid ellu",
      "answer": "Öö muuseumis (Night at the Museum)"
    },
    {
      "category": 1,
      "value": 400,
      "question": "Christopher Nolani 2010. aasta filmi, kus tegelased tungivad oma ohvrite alateadvusse",
      "answer": "Algus (Inception)"
    },
    {
      "category": 1,
      "value": 500,
      "question": "1997. aastal valminud romantiline draamafilm, mis võitis tervelt 11 Oscarit",
      "answer": "Titanic"
    },
    {
      "category": 2,
      "value": 100,
      "question": "Sellel automargil on logoks lõvi",
      "answer": "Peugeot"
    },
    {
      "category": 2,
      "value": 200,
      "question": "Sentra, Altima, Pathfinder on kõik selle tootja mudelid",
      "answer": "Nissan"
    },
    {
      "category": 2,
      "value": 300,
      "question": "2024. aasta WRC hooajal sai just see autotootja kõige rohkem punkte",
      "answer": "Toyota"
    },
    {
      "category": 2,
      "value": 400,
      "question": "See linnamaastur oli 2024 maailma aasta auto võitja",
      "answer": "Kia EV9"
    },
    {
      "category": 2,
      "value": 500,
      "question": "Just see elektriauto saavutas Guinessi rekordi 26. juuli 2025 sõites 935km ühe laadimisega",
      "answer": "Polestar 3"
    },
    {
      "category": 3,
      "value": 100,
      "question": "Lähivise ehk",
      "answer": "Putt"
    },
    {
      "category": 3,
      "value": 200,
      "question": "Keskmaaketas ehk",
      "answer": "Midrange"
    },
    {
      "category": 3,
      "value": 300,
      "question": "Viskeala discgolfis ehk",
      "answer": "Tiiala"
    },
    {
      "category": 3,
      "value": 400,
      "question": "Discgolfis juhtiv organisatsioon",
      "answer": "PDGA"
    },
    {
      "category": 3,
      "value": 500,
      "question": "Esimene discgolfi püsirada Eestis",
      "answer": "Mäeotsa/Jõulumäe"
    },
    {
      "category": 4,
      "value": 100,
      "question": "Just nii nimetatakse Selveri sooduskampaaniat",
      "answer": "Laadapäevad"
    },
    {
      "category": 4,
      "value": 200,
      "question": "Nii mitu korda märgiti üle Saunumi IPO",
      "answer": "10"
    },
    {
      "category": 4,
      "value": 300,
      "question": "Selveri hüüdlause",
      "answer": "Hea mõte"
    },
    {
      "category": 4,
      "value": 400,
      "question": "Just see erakonda sai KOV 2025 valimistel üleriigiliselt 7.6% häältest",
      "answer": "Parempoolsed"
    },
    {
      "category": 4,
      "value": 500,
      "question": "See joogitootja pakkus oma reklaamis võimalust võita Harrier hävituslennukit",
      "answer": "Pepsi"
    }
  ]
}
